原來是去踩場…… - 高慧然

原來是去踩場…… - 高慧然

路透社(路透社)

在日皇德仁登基典禮大出洋相的柒婆，被日本產經新聞踢爆並無收到外務省正式邀請。

若消息屬實，實在非常有趣。我想起曾經在台灣報紙上看到的一則舊聞：一對貪小便宜的男女混入陌生人家的婚宴，以賓客身份白吃白喝一頓，臨散場還領取一份禮物，打算全身而退。誰知新郎新娘目光如炬，當場踢爆他們並非受邀的賓客。

一般情況下，因為出席的賓客有新郎、新娘的親朋戚友，也有男女雙方娘家的親朋戚友，人多混雜，吃飽喝足了提前離場，不大容易被人踢爆。這一對男女錯在太小家，沒有利是，沒有禮物，逗留時間太長，高調出事。

柒婆一樣，出事的原因是高調。

實在不明白，若無正式邀請，柒婆何必出席日本天皇即位儀式呢？作為香港曠日持久示威活動的始作俑者，她這個人本身已是文明社會公敵，不管她如何低調，都不可能被傳媒忽視。身份本已敏感，行為還令人難以置信地倨傲無禮，在極度重視禮儀及個人自制能力的日本，挑戰國際禮儀之極限，低頭把玩手機。若是有意識引人注目，那麼，她成功了。

作為一個永遠做柒事、不柒不做的失敗政治人物，這一次，柒婆踩場成功，但被落面的並非日本政府，而是她自己。也算是對柒的堅守。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

港獨之母

777冇改錯

而是她自己。也算是對柒的堅守。